【直擊●真美國勢力】由水手變義務急救員 美國FA斥港警濫暴：對他們是零尊重

一個23歲美國水手，偶爾在國際新聞見到香港反修例運動的衝突畫面，不禁在心中疑問，一個世界著名的國際金融中心為何在每個周未都會變成一個充斥着白色催淚煙、綠色防暴警和黑衣抗爭者的戰場。在好奇心驅使下，Cody Howdeshell逐漸了解到這場運動所爭取的「Five Demands」與他所認同的美國人核心價值不謀而合，而運動本身更令他聯想起同樣為爭取自由的美國獨立戰爭。當他完成手頭上的水手合約後，便決定在十一月初與數位志同道合的美國人，自費來到這個和他家鄉北卡羅萊納州相距超過一萬三千公里的抗爭之都，用自己從海員訓練中學過的急救知識協助香港的自由鬥士。一個說着南部口音英語的美國人，在他鄉「Fight for freedom」的同時，亦漸漸發現自己已與「Stand with Hong Kong」脫離不了關係，並寄望港人在達成五大訴求前都不可妥協（there is no compromise）。

約好Cody在元旦大遊行當日上午在維園附近一間黃店café進行訪談，甫坐下，訪問還未開始，Cody已向記者訴說他的憂慮，擔心稍後的元旦大遊行會再次出現警暴場面。只因在他短短兩個月的在港急救員生涯中，Cody已見證過包括自己的隊友在內的急救員被警察當成活靶，而他自己亦曾被催淚彈彈頭射中左手。回想起那次被催淚彈射中的經歷，Cody指當時他和另外兩位急救員都在街中心，周圍在衝突過後根本一個人也沒有。眼見現場毋須急救支援，他和另外兩位急救員都正在慢慢走離警察防線。「我們沒有構成任何威脅，但他們（警察）就突然對我們發射（催淚彈）。」憶起警方那次濫暴行為，Cody仍然心有餘悸。

一口氣說了很多自己親身經歷和見證的警暴現象，呷過一口黑啡後，Cody就坦言自己對香港的警察零尊重（The police here, I have zero respect for them）。而在得知超過一半香港市民都對港警完全不信任的民調結果後，他更認為香港警察已不再存有合法性，因就他所見，根本「沒有人尊重他們，沒有人願意向他們報案，沒有人相信他們可以確保自己的安全。」

當被問到如何看待「如果喺美國，你哋班暴徒一早俾人射死晒」的藍絲論調時，作為一個美國人，Cody首先指出美國民間私人擁有的槍械數目遠比警察和軍方相加為多，而之所以會出現這個現象是因為在美國憲法的第二修正案保障下，持有槍械可以容許人民在政府侵犯民權時進行抵抗，保障自身自由。所以當香港的情況轉移到在美國發生時，Cody認為美國年青人當然會有人被警察槍殺，但美國的警察同樣會得到血的教訓。提到美國立國之本的憲法，Cody認為現時港人與中共對抗的情況，與美國在1770年代為擺脫英國殖民而發起的獨立戰爭有不少相似之處 （a lot of similarities there），因兩者都是為爭取自由的崇高理念而出發。

訪問至此，吃過黃店café的老闆娘特意提供的雙倍份量跟餐甜品，記者和Cody謝過好意後便結賬，再一同步往維園準備參加遊行。記者十分好奇他對剛剛身體力行參與過的「黃色經濟圈」有何想法。在美國南部小城長大的Cody對「Yellow Economic Circle」、一個在他心目中對金融經濟最為在行的香港人所構思的想法十分讚許，直指它「無得輸」，因政府沒有可能限制市民不可到有特定政治立場的商舖和食店消費。他亦認為，即使北京政府如何不滿也好，也不可能因「黃色經濟圈」的存在和壯大而派出解放軍。

在香港兩個月已快用盡自己的儲蓄，即將要離開香港到澳洲繼續水手工作來賺回旅費的Cody被問到會不會再回港時坦言，自己能否回來實屬未知之數，因他曾在衝突現場擔任急救員時被警方截查，護照上的個人資料都已被抄下。眼見曾有支持反修例運動的美國人被拒入境，他不禁憂慮這次離開香港後都不會再有機會回來。Cody認為，香港作為國際金融中心、全球其中一個自由度最高的經濟體，各地的資金都可自由流出流入，但一些來自世界各地反修例運動支持者，卻要為自己出入境香港的自由而感到憂慮，無疑是一種「white terror」（白色恐怖）的體現，十分可悲。

儘管被白色恐怖籠罩，Cody仍想透過接受媒體訪問，以美國人和曾「on the field」的急救員身份，告知世界各地擁戴民主自由的人，香港的情況危在旦夕，並且呼籲他們和他一樣親身到香港進行支援，因「現在是來香港的絕佳時間 （fantastic time），可感受到這場民主運動的真實感覺。」訪問最後，已站在維園內、準備穿上急救員反光衣的Cody想對香港人說：「當你正在爭取自由時絕不可以妥協（there is no compromise），因為抗爭只會有自由和不自由的結果——在五大訴求都能夠成功達到前，你們都不可以放棄抗爭。」

雷神

佢講一句已經夠打殘正苦外國戰線

有冇英文版？
等我forward 畀外國豬朋友
班外國朋友仲覺得班狗跟order咋

sir,this way

外國勢力好野

五毛回覆，代表不想有人見到呢個post

樓上死全家 屌你老母

入面有佢用英文接受訪問既video

有人好介意喲~

樓上條5毛做乜鳩嘢呀

推

Respect

Push

睇嚟我地要有多啲英文文宣、黃店目錄、行動 post 方便英語使用者參與

//當被問到如何看待「如果喺美國，你哋班暴徒一早俾人射死晒」的藍絲論調時，作為一個美國人，Cody首先指出美國民間私人擁有的槍械數目遠比警察和軍方相加為多，而之所以會出現這個現象是因為在美國憲法的第二修正案保障下，持有槍械可以容許人民在政府侵犯民權時進行抵抗，保障自身自由。//

唔好推

垃圾p牌放乜春咸圖

嚇一跳

Thank you my friend

respect

黑警死全家

有冇twitrer ig，多謝手足

外國勢力

證明條新聞有價值，不惜見光死

已經無招

親身經歷好過政府大放厥詞多多聲

唉，香港人有擁鎗權就好

型到

有人想個post 沉, 我地要更大力推

GJ

連仔快啲剷走核突相

如果喺美國，你地班少數派一早俾人射死哂

好玩唔玩 玩屎

😡

唔好推呀

想咁樣令連仔del post掛

連仔成個鐘都未bam

多謝外國勢力

小學鷄五毛收皮啦

推呀！射射南部雷神 願以J相許

想沉？我推

連仔幫手del留言

btw ,推

藍屍駁唔到

應該要有外國媒體訪問佢

推 明顯有人唔想呢個post繼續討論落去

在香港兩個月已快用盡自己的儲蓄

睇完要洗眼

好彩晨早block柒左佢

好型

藍屍:聽唔到見唔到我唔知

推

同埋唔該快手封咗個五毛

證明依個po有用

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

/記者十分好奇他對剛剛身體力行參與過的「黃色經濟圈」有何想法。在美國南部小城長大的Cody對「Yellow Economic Circle」、一個在他心目中對金融經濟最為在行的香港人所構思的想法十分讚許，直指它「無得輸」，因政府沒有可能限制市民不可到有特定政治立場的商舖和食店消費。他亦認為，即使北京政府如何不滿也好，也不可能因「黃色經濟圈」的存在和壯大而派出解放軍。/

屌你老母

Thx a lot bro

屌你老母 你係咪痴撚線

係喎
繼續推屌你老母
垃圾招數嚇我唔到

blocked

7樓果個會員ac已被hack

一早black染咗條傻9

藍絲真係呢個社會僅存嘅垃圾

五毛嚇我唔到

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○由澶淵之盟探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

問題唔係警曱有槍

係我地無

十卜...thank you for stand with HK

岩岩食完早餐見到

連仔死都唔肯強制登出

手足

Salute

推 屌條仆街五毛狗on l 799

23歲果樣已經好大
btw thank you sir

方向正確

5毛認證 大大力推

個個po都有佢，五毛新招數，report+冷處理當睇佢唔到先唔好助長佢，繼續丁美國水手

美國手足

push

五毛咁大反應嘅

又bingo

要大力推呀各位

建國後要為呢啲海外義士封爵，或者頒發榮譽勳章

推 美國人都話美國警察唔會下下開槍啦

黃色經濟圈不可行！既bam圖版

我識佢 大家有咩想同佢講

Push & respect

屌你老母，擺💩上台正仆街，一定死全家！

做乜撚嘢呀屌你

#61都report得，起底明顯五毛仲要quote

點解我唔見嘅

respect 雷神

你做乜撚野？
已經第二個post見到
block撚左你先
btw cody講就23歲 但個樣成4,50咁
好撚成熟

原來係呢個人 我成日見到佢

你地俾美國佬洗哂腦

Thanks for coming here to help us, Cody!

我都有見過d人行過會同佢握手

好認真睇完個post好感動，屌佢有個comment係jm9

連仔淨係bam個條友得唔得

好彩只feel到用屎眼食咖哩

【直擊●真美國勢力】從互不相識到兄弟之交 美國急救小隊4人患難與共

在元旦大遊行當日的訪談過程中，Cody「開口埋口」都會用到「We」這個代名詞——只因Cody「is not alone」 （並不孤單），和他一起來到香港的還有另外三個同樣來自美國的急救員。緣起於Instagram上的一則貼文，四個原本並不相識、來自不同州分的美國急救員，因同樣想守護為自由民主而抗爭的港人，遂聚首於衝突不斷的香港街頭為傷者提供醫療支援。料不到4人在港期間竟先後被警方不同的防暴槍彈打傷過，出生入死過後，Cody與他的戰友建立起一段不一樣的兄弟情。

來港兩個月，四人急救小隊中，有兩人因用盡儲蓄而已返回美國，只餘下Cody和不願上鏡的A。撇除急救員的身份，四人原本的正職其實十分不同：Cody是商船水手，A從事加密貨幣和股票交易工作，B擔任網頁開發員，C則是一個專業廚師。儘管背景各異，但他們都對政治感興趣，不約而同地追蹤同一個Instagram專頁。在反修例運動進行期間，專頁的管理員發了一個貼文，問有沒有人會想到香港以急救員的身份支援港人。過去曾因不同緣故接受過急救訓練、一直關心香港事態的四人，二話不說便決定化想法為行動，暫時放下生活和工作上的一切，透過專頁管理員取得相互聯絡，約好在十一月初到港。

在香港時才和隊友第一次見面，Cody認為他們這個成員來自五湖四海的急救小隊中，各人都有自己的長處，合作得相當不錯。A跑得快，往往可以在收到消息後第一個到達現場施展援手。Cody和B比較強壯，在有需要時可以抱起不能移動的傷者到安全位置，例如Cody便曾在油麻地人踩人事件中把多名受傷人士抱離現場。至於隊友C，他既能急救，亦能操刀煮食，曾在理大圍城中於飯堂「重操故業」，為留守者炮製大餐。四人團隊同上同落，合拍非常，就連遭受警暴的情況亦十分相似，因小隊中每個人都曾被警察射傷過：Cody曾被催淚彈彈頭射中，B和C則被橡膠子彈射中， A就有試過被胡椒球彈射中。

「捱過彈，食過煙」——每一次出動過後，四人都會在非衝突日子爭取時間休息，抽空去行山和到一些景點遊覽。當中，Cody和他的隊友最喜愛漫遊於香港山野，除了可以「get back in shape」（恢復身體健康）外，亦可從山上俯視令人讚嘆的香港美景。在港期間，儲蓄有限的四人並不會到貴價餐廳吃飯；相反，一些平民小店才是他們的心頭好，若知道是黃店更會特意多次前往「懲罰」。若果在美國，背景風馬牛不相及的四人大概不會相識並一同行山。只因這四個美國人都心存支援港人的意念，使得他們最終以急救員的身份相聚在香港，無悔地為這一場關乎民主自由的抗爭出一分力。

S

有緣再見喇手足

Jm9 block

好撚嘔心

黑警而加只係靠暴力打壓黎吊命

公權力黎講應該係零

仲未有人po 星條旗，咁就等我帶個頭

Oh say can you see?
By the dawn's early light.
What so proudly we hailed
at the twilight's last gleaming?

仲仆心仆命過香港人

再開過個Post 每日都開 五毛咁驚

呢個post一定要再開！

好撚有心

Tui

位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

世界呢排咁亂，
美國同伊朗成日話要開戰，澳洲山林大火，印尼水災，
正常黎講，外國唔會點講香港。
但係！歐美議會仍然關注中國及香港人權與民主議題：
琴晚美國CECC公佈左關於中國人權及法治的報告，亦就中國事務召開週年會議；
今日眾議院過5G法案（對抗中國華為5G發展）；
歐洲議會人權委員會亦有表明支持香港人爭取人權。

不過最近少左手足上twitter，
好多外媒報導tweet都推唔上千rt

香港手足可唔可以都繼續努力，
唔好浪費國際對中國人權問題及香港的關注

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

post 相出黎個果正仆街
起勢 quote 果堆更仆街

all blocked, 單機啦撚樣

推多謝外國手足

大力推

Whose broad stripes and bright stars
through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched
were so gallantly streaming?

多謝你地

跟order射tg入黨鐵站

唔推對唔住自己

美帝認證

呢個要推 真。外國勢力呀啦
講左咁耐 睇下到底咩係外國勢力
第一身 最有說服力

多謝曬

拒絕消費最易最安全傷到春袋
請各手足停止非必要消費，
要買嘢可以上外國網買或黃鋪
短期內一定會有因貴租出現執粒潮

(和理非全面升級)星期五，日0消費！

唔好只係星期五，日
一於一星期七日拒絕消費

Respect
//當你正在爭取自由時絕不可以妥協（there is no compromise），因為抗爭只會有自由和不自由的結果——在五大訴求都能夠成功達到前，你們都不可以放棄抗爭。//

maintain the passion

每日都要壯大黃色經濟圈 罷買紅藍店
用每一蚊前都要諗下
敵人愈反對即係方向正確

多謝手足

多謝外國手足嚟到抗共最前線

好撚型

五毛貼BAM 圖就更加要推呢個POST

唔好淨係block啦，要report 呀。
手足stay safe

up

All respect!

Push and let the world now!

好撚型
推返比美國人睇到

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

世界呢排咁亂，
美國同伊朗成日話要開戰，澳洲山林大火，印尼水災，
正常黎講，外國唔會點講香港。
但係！歐美議會仍然關注中國及香港人權與民主議題：
琴晚美國CECC公佈左關於中國人權及法治的報告，亦就中國事務召開週年會議；
今日眾議院過5G法案（對抗中國華為5G發展）；
歐洲議會人權委員會亦有表明支持香港人爭取人權。

不過最近少左手足上twitter，
好多外媒報導tweet都推唔上千rt

香港手足可唔可以都繼續努力，
唔好浪費國際對中國人權問題及香港的關注

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

當被問到如何看待「如果喺美國，你哋班暴徒一早俾人射死晒」的藍絲論調時，作為一個美國人，Cody首先指出美國民間私人擁有的槍械數目遠比警察和軍方相加為多，而之所以會出現這個現象是因為在美國憲法的第二修正案保障下，持有槍械可以容許人民在政府侵犯民權時進行抵抗，保障自身自由。所以當香港的情況轉移到在美國發生時，Cody認為美國年青人當然會有人被警察槍殺，但美國的警察同樣會得到血的教訓。

香港人都要有槍權

連仔做野啦 ban撚左條五毛

多謝5毛助攻

邊忽似23歲

蓝尸廢老：CIA

五毛已經無招玩神風式攻擊Del port

不過放心，del一開十，已backup，一del開返

屌我食緊早餐

中共無錢，五毛就AC自爆

想嘔

班五毛用呢個方式自爆真係好白痴

pushhhhhhh

又會被李家超之流屈成有外國人訓練

玩開連登都見慣啲圖嫁啦，條五毛唔係覺得有用掛？

Thanks

推

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

Thank you sir

好似，兩個都好有型

有冇佢後生d既相

其實多月來都好多外國人遭受警暴對待
佢哋根本就唔介意外國人點睇，有阿爺照就得啦

在美國憲法的第二修正案保障下，持有槍械可以容許人民在政府侵犯民權時進行抵抗，保障自身自由。

Cody 真心堅
1118人踩人佢出返嚟上毛姨記招
親自作證講述黑警惡行

個訪問話佢用晒積蓄？
有冇得夾錢比返啲車馬費感謝佢？

HKRP (RIOT), being a professional terrorist group, need to respect other people for any sake ? Are you sick ?

識撚法律支咩⋯，
班毅進仔、有牌爛仔字都唔識多隻

班畜牲開槍射人咪當打機，
呃完人工，ot 放工咪去食海底撈，返宿舍砌老婆囉

求救